還原基本步 保安局指港台雙方已就陳同佳案展開聯繫

保安局局長李家超

保安局今（三十）日回覆立法會議員有關台灣殺人案的書面提問時表示，港台雙方已就涉案人赴台的安排展開聯繫，希望雙方在尊重各自司法制度下務實處理，努力尋求方案讓願意自首的涉案人盡快到台灣接受審訊，讓他有自生機會，讓法治及公義得以彰顯，讓遇害者的家屬得以釋懷。
民建聯李慧琼關注，政府是否有計劃，例如透過現行機制，盡快把涉案人移送往台灣受審，為死者討回公道，以彰顯公義。保安局局長李家超表示，現時香港沒有法律與台方進行逃犯移交及刑事司法協助。
李家超表示，殺人的罪行發生在台灣，死者屍體、主要證人、證物及相關證據均在台灣，因此台灣對案件絕對有司法管轄權。特區政府認為既然涉案人已表達自願到台灣接受審訊，又是台方的通緝人士，到台灣自首與司法協助無直接關係，完全可在司法協助以外直接了當地處理。

搞咁耐又係叫陳同佳自己去台灣投案

你叫班盲撐蔡英文嘅連登仔情何以堪

香港明明可以自己審 , 其實無必要去台灣審 , 香港人殺香港人 , 疑犯又逃返香港 , 台灣有咩道理用公帑幫外地人執屎 ?

都唔知關蔡英文咩事
幾次司法互助請求都係台灣提出

講到反送中係蔡英文搞出黎咁

屌，講過幾次話唔肯收佢，玩政治手段樓屎忽花，你哋班友就拍晒手掌

而家單嘢淡左喇，就叫佢自己去自首，咁你哋當初反對啲乜撚嘢

陳同佳案最大證據只係香港落的口供
香港警犬唔願意派人去做證人

而更重要係點確定陳同佳係自首而唔係比差佬酷刑威迫

仲要當初台灣係支持修例添

送中條例比港共擺上枱咁耐，扭兩下好合理

你唔好講到好似台灣支持送中咁.
當初係諗住單次個案, 有日落條款

台灣係見香港將台灣當中國咁處理先咁大反應
主題係送中不特止仲要擴闊特首權力繞過立法會

咁撚快唔記得?

港共政府就係想呃呢d人
運動咁耐都仲可以呃到